填平船灣淡水湖不如夷平港大 （自由撰稿人 都鐸）

香港大學日前有學者發表「偉論」，建議將香港市民主要食水供應來源之一的船灣淡水湖填平，如此即可容納三十萬個住宅單位。

眾所周知船灣淡水湖是於1968年竣工，是英國人留給香港的重大建設，不但是全港面積最大的水庫，更是全球首個建於海上的淡水庫，在六十年代的大旱時期，船灣淡水湖扮演非常重要的角色，為當時的港人提供珍貴的食水。

這個提議真的非常之好，但是筆者卻有一個比填平船灣淡水湖更好的提案，就是將香港大學校園夷平。

雖然用香港大學校園發展大型社區，發展規模沒有比發展船灣淡水湖大，頂多只能容納五、六萬人，但是前者有個明顯優勢，就是不需要甚麼額外基建，有山道天橋直達港島北岸甚至連貫西隧直通九龍、新界，港大校園還有一個現成的港鐵站，人家「一脈相連九龍塘」，這個社區卻可以三站直達香港核心——中環，發展潛力肯定遠遠超越船灣淡水湖。

既然不需要甚麼額外基建，對大自然的破壞就自然減到最少啦！別忘記船灣淡水湖與大埔市區之間，還有數公里之距離，要是發展該處，還要容納30萬戶，非得興建一條高速公路不可。

試想想，如果將香港大學本部大樓整幢拆去，換成100層高的玻璃幕牆大樓，那樣就可以與東面的IFC以及對岸的ICC鼎足而三，互為輝映。港島將會多一個新地標可也！

至於香港大學夷平之後何去何從？那麼你不如去問那位提議填平船灣淡水湖的港大學者，填平船灣淡水湖之後港人何處覓食水吧！

香港大學真的不愧是高官搖籃，連學者都是蛋頭之輩，虧他們能想得出這種破壞英國人留給香港的重大建設的想法來！

雖然港大個research好戇鳩，但係呢篇嘢真係好撚弱智...
小學雞發脾氣咁

有咩弱智位就駁人d point啦